{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022953",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0031606",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "수원시 팔달산 지석묘군\n\n(水原市 八達山 支石墓群)"
    },
    "text": "水原市 パルタルサン チソンミョグン (水原市 八達山 支石墓群)\\n\n推薦される支石墓群は、京畿道水原市八達区に位置しています。1991年に京畿道記念物に指定されました。八達山の南麓には4基の支石墓があります。水原市立中央図書館の右側の麓に沿って八達山を登ると、平坦な丘陵の上に第1・2号支石墓が約7m間隔で位置しています。第2号支石墓から約100m離れた山の頂上側には第3・4号支石墓が約1m間隔で置かれています。第1号支石墓は上石の大きさが長さ134cm、幅108cm、厚さ約55cmであり、上面はでこぼこしています。上座は南北に向いており、上座の下には人の頭ほどの大きさの砥石があります。第2号支石墓は上石の長軸方向が東西であり、長さ180cm、幅165cm、厚さ45cmです。上座の下には東・西・南には長台石と人頭ほどの大きさの砥石がありますが、北側は丘陵の斜面を利用して砥石を配置していないようです。第3号支石墓は石が楕円状に配置され、その横には地中に埋まった上座と推定される石があります。現在、露出している部分の大きさは長さ168cm、幅100cmですが、正確な形状や大きさは分かりません。もともと楕円状の砥石の上に載せられていたものが移動されたと推測されています。第4号支石墓は上座の長さ96㎝、幅90㎝、厚さ50㎝で、平面形状は長方形に近いです。上座の下には砥石が支えられており、一部ははみ出ています。北側は地面の傾斜を利用して砥石が配置されていないと考えられています。これらの4基の支石墓は、概して北側の丘陵の高い側に位置しており、斜面を利用して石を支えることなく土地を利用しています。上石は小さく厚いです。構造的には、埋葬主体部を地下に作り、その上に土をかぶせ、砥石を配置し、その上に上座を乗せた基盤式の砥石墓の可能性があります。しかし、正確なことは正式な発掘調査が行われて初めて確認できます。",
    "QA": [
        {
            "question": "八達山支石墓群はどこに位置していますか？",
            "answer": "八達山支石墓群は京畿道水原市八達区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "八達山支石墓群は何年に指定されましたか？",
            "answer": "八達山支石墓群は1991年に京畿道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "八達山の南麓には何基の支石墓がありますか？",
            "answer": "八達山の南麓には4基の支石墓があります。"
        },
        {
            "question": "第1・2号支石墓は何mの間隔で位置していますか？",
            "answer": "第1・2号支石墓は約7mの間隔で位置しています。"
        },
        {
            "question": "第3・4号支石墓は何mの間隔で位置していますか？",
            "answer": "第3・4号支石墓は約1mの間隔で位置しています。"
        },
        {
            "question": "第1号支石墓の上石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "第1号支石墓の上石の大きさは長さ134cm、幅108cm、厚さ約55cmです。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の上石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "第2号支石墓の上石の大きさは長さ180cm、幅165cm、厚さ45cmです。"
        },
        {
            "question": "第3号支石墓の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "第3号支石墓の現在露出している部分の大きさは長さ168cm、幅100cmです。"
        },
        {
            "question": "第4号支石墓の上座の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "第4号支石墓の上座の大きさは長さ96cm、幅90cm、厚さ50cmです。"
        },
        {
            "question": "八達山支石墓群はどのように構造されていますか？",
            "answer": "八達山支石墓群は基盤式の砥石墓で、埋葬主体部を地下に作り、その上に土をかぶせ、砥石を配置し、その上に上座を乗せた構造です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 592,
        "QA": 408
    }
}